---
title: flowable
tags: [工作流]
categories: web
mermaid: true
date: 2021-08-05
---  

### 说明
+ 表说明

| 表      | 说明 |
| --------- | ----  | 
| act_re_* | repository 静态信息 |
| act_ru_* | runtime 运行数据 流程结束就没了  |
| act_id_* | identity 组织机构  |
| act_hi_* | history 历史的相关数据  |
| act_ge_* | 普通数据,其中 act_ge_bytearray 存储了定义的流程数据 如xml的二进制 |
| flw_* | 新版本扩展功能相关的表  |

+ 名词说明

| 名词   | 说明 |
| ----- | ---- | 
| event  | 事件:开始/中间/结束  | 
| activity  | 活动:任务/子流程..  | 
| gateway  | 网关:排他/并行/包容/事件  | 
| flow  | 连接对象:序列流/消息流  | 
| claim  | 任务认领:当前节点候选人或归属于候选组的人，对当前节点进行认领  | 
| unclaim  | 任务取消认领:当前节点处理人，取消自己处理任务的权限   | 
| complete  | 任务完成  | 
| turn  | 任务转办:当前节点处理人，将操作权限转给别人处理，处理完后进入下一节点（自己不再处理）  | 
| resolve  | 任务委派:当前节点处理人，将自己的主办或者经办权限转移委托至别的用户代为处理， 处理完后回到当前处理人手中，并由当前处理人处理完后进入下一节点  | 
| delegate  | 任务取消委派  | 
| 驳回/回退  |  当前节点处理人，将流程驳回至之前已经处理过的任务节点，要求重新处理 | 
| 撤销  | 发起人操作，可以撤销当前流程  | 
| 取回  | 当前节点上一节点处理人操作，当前节点处理人还未处理，上一节点处理人可以将其退回自己手中重新操作（取回重办）  | 
| 终止  | 当前节点处理人，终止当前流程  | 
| 抄送  | 当前节点处理人，处理完成之后将处理结果抄送给其他人，这里创建备注信息，并给所有抄送人创建子任务  | 
| 向前加签  | 当前节点处理人，需要让其他人核对流程，其他人核对完成后，回到当前节点处理人手中，处理完后进入下一节点 | 
| 向后加签  | 当前节点处理人，需要让其他人核对流程，其他人核对完成后，再进入下一节点  | 
| 减签  | 减少当前节点处理人   | 
| 会签 | 或签:发起人可以同时对多个人发起会签，多个人可以同时处理，只有所有负责人审批通过，审批节点才会通过。（一票否决/一票通过/投票通过或不通过）  | 
| 暂存 |保存草稿功能，开始节点的暂存|


### 参考
+ [flowable官方文档](https://flowable.com/open-source/docs/bpmn/ch02-GettingStarted/)
+ [flowable中文文档](http://www.flyinke.cn/flowable-doc/bpmn/index.html)
+ [前端画图 bpmn.js](https://github.com/bpmn-io/bpmn-js)
+ [gitee参考项目](https://gitee.com/lwj/flow) 

